\chapter{Implementierung}
	\label{Kap: Implementierung}
	Damit das \acl{bms} alle Anforderungen nach \ac{vde} und dem aktuellen technischen Stand erfüllt, wurde darauf geachtet, dass der Aufbau unabhängig von den technischen Lösungen folgenden Punkten entspricht:
	
	\begin{itemize}
		\item Unterscheidung zwischen den Lade- und - Entladegrenzen
		\item Kontrolle und Überwachung der Einzelspannungen für jede in Reihe geschaltete Zelle
		\item Temperaturüberwachung an jeder Zelle in der Batterie
		\item Ausbalancieren der Spannungen aller Zellen, damit der Spannungsunterschied zwischen den Zellen möglichst gering ist
		\item Im Fall der Überladung, des Überstroms, der Überhitzung und der Tiefentladung muss die Batterie abgeschaltet werden.
	\end{itemize}
	
 	Wie in Kapitel \ref{Kap: Funktionsvergleich} beschrieben, kann nur ein Protektor den Kriterien eines vollständigen \ac{bms} entsprechen. Folglich wurde ein System, das die Funktionen eines Protektors besitzt, realisiert. Das entwickelte \acl{bms} erfüllt nicht nur die \ac{vde}-Normen, sondern auch für Entwicklung und Forschung relevante Kriterien. Deswegen wird das System auf digitaler Basis gebaut, um eine Datenverwaltung, dynamische Kontrolle und Überwachung der Zellmesswerte zu ermöglichen. Das bedeutet, das System muss digital kommunikationsfähig sein, die Messdaten der Zellen müssen dem Controller zur Verfügung gestellt werden. Dieser agiert als zentraler Master und ist für die Datenverarbeitung zuständig.

	Für dieses \acl{bms} wurde ein verteiltes System gewählt, weil das Konzept die Möglichkeiten einer strukturierten Arbeitsverteilung zwischen Master- und Slave Modulen bietet. Aus dem Kapitel \ref{Kap: Stand der Technik} folgt, dass die verteilte und Semi-Distributed Struktur die Anforderungen erfüllt. Nach dieser Struktur ist es möglich, mehrere verteilte Systeme in einem System zu erweitern, siehe Abbildung \ref{abb: dis_semi_dis}, d.h mehrere verteilte Pack-Module können entweder einzeln oder im Verbund (daisy chain) mit einem Controller (Master) verknüpft werden. 
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[scale=1]{Bilder/bms/distributed_semi_distrebuted.pdf}
		\caption{Anschluss von mehreren verteilten \ac{bms} an ein Master}
		\label{abb: dis_semi_dis}
	\end{figure}
	
	Damit das \acl{bms} im Fehlerfall die Batterie abschaltet, muss noch ein unabhängiges Sicherheitsmodul angeschlossen werden, welches die Sicherheitskomponenten ansteuert. Die Ansteuerung erfolgt nach dem Soft Start / Precharge Typ, der mithilfe der Relais realisiert werden kann. Das Sicherheitssystem muss alle notwendigen Sicherheitsmaßnamen besitzen, um eine Gefährdung des Umfelds zu vermeiden. 
	
	Das Sicherheitssystem muss kommunikationsfähig sein, um mit dem \ac{bcu} eine Verbindung zwecks der Ermittlung des aktuellen Status aufzubauen. %Korrigiert Mascha A.

%---BMS-Entwicklung_Begin---%

	\input{Chapter/IMP_includes/strukturplan} %Corr Mascha A	
	\input{Chapter/IMP_includes/werkzeuge} %Corr Macha A
	\input{Chapter/IMP_includes/kommunikation_corr} %max

%---BMS-Entwicklung_Ende---%
	